根本已經潛意識地繁殘互通

因為香港人太叻，繁體殘體英文睇得明，好多時人地掉份殘體字file過黎已經直接入得腦
慢慢地外人見你地班友仔明明識睇殘體咁樣我更加連繁體都慳撚埋唔洗印唔洗搞：啲說明書，Google search，YouTube 字幕，iPhone iCloud啲setting，而家去埋路牌

睇返我地，我地點看待殘體？
「屌，得殘體」
屌完照睇，唔識就Google；久而久之連我地自己都接受左繁殘只係有少少唔同，冇繁體有殘體睇得明都ok喇

但就係呢個心態！人地就食住我地上
繁殘字體呢到改啲，個到改啲
「我係睇死你地班傻仔eh都唔會eh，仲貼貼服服學曬殘體黎同我溝通」

唔知係香港人教育程度好定係配合度好，人地寫殘體我地都識睇，識講，就返你同你講普通話，仲要比你笑，我地仲都覺得係自己問題好羞恥

前排睇過條YouTube片係台灣團隊黎香港拍野，有同香港人傾計，個香港人好自然咁自動波台灣嘅國語上身但有啲位講得唔正，比人笑（當然有部分係節目效果），然後怕怕羞羞咁

其實講唔正外語係好正常嘅一件事，正如贏國人講廣東語都未必講得正甚至講都唔識講；同一件事調轉身份，就點解要default香港人識睇殘體，識講國語/普通語呢啲唔係香港人母語嘅語言呢？
但最終極嘅荒謬其實係我地，將人地對我地嘅default setting 照單全收，冇質疑過冇思考過，因為由細到大我地潛意識上我地永遠係配合人地個個。
諗到呢點覺得好可悲

因為D共狗同英狗唔肯保衛廣東話lo，覺得講胡語同英語好威lo，反而唔識廣東話就自豪，正一狗奴才

你唔係覺得你講胡語或英語會好得過一個大陸人或英國人掛，胡語有可能但英文就算9數啦

因為香港冇自己既國家,主權意識
教育亦有好多配合政治正確 搞到香港人好混淆 邏輯又弱

係，又英國又中共，兩個垃圾政權

統治者冇動機保護本土文化，因為統治者唔係向中央代表港人利益，而係代表中央利益統治港人。

有道理

迎合人係香港核心價值黎架喎
國際大都會 旅遊熱點 中英都識丫嘛
以前廣東話地位俾英文低 又點計
邊個話事咪跟邊個囉
香港從來係奴隸
有邊一個時代係港人話事
冇須介懷 遲早問題 香港係要絕種架喇

岩，國際大都會明明只係虛名，偏偏要重視，港豬太多啦（奴隸）